元朝清朝並非外族政權皇帝皆為宋朝皇族

有這樣一種說法，稱滿清的皇族可能是當年被金國抓到北方的宋徽宗那一批人的後人。 愛新覺羅其實是趙家人，他們不是入關，他們是回家。 滿清滅亡之後，皇族很多改姓金。 但在東北的覺羅基本全部改姓趙。 而且他們聽說有的覺羅後人改姓金，很吃驚，認為姓趙才是正確的。 滿清如此，元朝皇帝其實也是宋朝皇室後裔。 本文摘自微信公眾號“腦洞歷史觀”，原題為《宋、元、清皇帝都姓趙？ 清朝皇帝全是宋徽宗的後代》。

大家知道，唐朝之後是宋朝，北宋被金國滅亡，此後金國又被蒙古滅了。 朱元璋打著反元復宋的旗號建立了明朝，而清兵入關又代明建清。 清朝在入關之前叫後金，表示跟當年的金國是一體的。

可是，曾經有一種看法，認為滿清的皇族可能是當年被金國抓到北方的宋徽宗那一批人的後人。 愛新覺羅其實是趙家人，他們不是入關，他們是回家。

這是怎麼回事呢？

滿族人昭連就在《嘯亭雜錄》卷10《宋人後裔》中曾經記錄了這麼一段：兩漢以下，只有宋氏最為悠久，雖屢遭變遷，其業猶存。 即使亡國後，其後裔也沒有遭到酷毒。 野史說元順帝是天水苗裔，事雖曖昧不清，但未必有來頭。 今日董鄂冶亭總督考自己的宗譜，乃知其先人為宋英宗越王的後裔。 後為金人所遷，處居董鄂，以地為氏。 數百年之後，尚有巍然興者，何盛德之至也。

這個話石破天驚，等於說宋朝、元朝、清朝皇帝都姓趙？ 康熙、乾隆這些人是宋徽宗後代。

為什麼這樣說呢？ 先看這一句：野史說元順帝是天水苗裔。

天水就是指趙匡胤這一家。 他們屬天水趙氏。

等於說元順帝是趙匡胤的後代。 這是怎麼回事呢？

這個事情傳說的版本很多，選一個版本簡單說一下，據說南宋滅亡之後，忽必烈把女兒嫁給了投降的南宋皇帝宋恭帝，然後生了一個兒子妥歡帖睦爾，妥歡帖睦爾被元明宗收為養子。 經過各種波折，妥歡帖睦爾當了元朝皇帝元順帝，所以，元順宗是趙匡胤的後人，應該姓趙。

這是有關元朝那些事，清朝那些事，也是糊塗帳。

這段話還說，董鄂冶亭總督考證自己的宗譜，認為自己就是宋英宗越王的後人。 被金國人遷到一個叫董鄂的地方。 就以此地名為自己的姓氏。

董鄂冶亭也名鐵保，是滿洲正黃旗人，他所說的這個董鄂城也是存在的，它跟清朝原本的都城赫圖阿拉很近。

那麼，這個說法有沒有別的旁證呢？

有的，比如《清史稿·鐵保傳》裡就說董鄂氏，滿州正黃旗人，先世姓覺羅，稱為趙宋之裔，後改今姓。

說完這個董鄂氏，我們再來看滿清的皇族愛新覺羅，他們跟趙宋皇族有沒有關係呢？

先分析一下愛新覺羅這個姓，這其實是一個複合地望姓，什麼叫複合地望姓呢？ 就是在姓之前加上地望，比如姓李的有隴西李姓，也有趙郡李姓。 這個愛新覺羅也分兩塊。 一塊是愛新，一塊是覺羅。 覺羅是正式的姓，愛新是後面加的定語。

我們先聊這個覺羅，這是什麼意思呢？ 有人分析，這個覺羅其實就是趙的意思。

據說，宋徽宗到了北方之後，為了避免金人偷聽，發明了一種徽宗語，把語音進行變化，這個趙就變成了覺羅。 當然，也有人認為，覺羅確實是趙的意思，但不是發明了什麼新語言暗號，而是滿語就是把趙念為覺羅。

當時，這個覺羅很多種，尤其裡面有一個叫依耳根覺羅。 覺羅我們介紹了是趙的意思，那依耳根是什麼意思呢？ 在滿語裡是賤民和窮鬼的意思。

趙宋皇族到了北方，都是俘虜的身份，當然是窮鬼了。 此外還有舒舒覺羅、通顏覺羅等等。 這個愛新覺羅原本也不叫愛新覺羅，也不知道是什麼覺羅了，大概不是什麼好聽的名字。 後面他們這一族發達了，感覺再叫什麼窮鬼就不好聽，改成了愛新覺羅，愛新是金子的意思，表示是黃金家族。

關於這個，還有很多例證，比如《皇朝通志·滿洲八旗姓》記載：伊爾根覺羅姓，其漢姓即為趙。

在《黑龍江誌稿·氏族》記載：覺羅者，傳為宋徽、欽之後。

這是以語音的說法，還有人從地名上考證，認為努爾哈赤祖先住的地方就叫覺羅，而這個覺羅城就是當年關押宋徽宗他們的五國城。

那麼，還有沒有一些證據呢？

比如乾隆皇帝在討論南宋跟金國那個是正統時，以金國繼承者自居的他竟然說南宋才是正統。而他最佩服的一個皇帝叫宋仁宗。更早的順治跟康熙兩個皇帝曾經下令大批的旗人改姓趙。又比如朝鮮使者竟然稱康熙皇帝為趙玄燁。也不知道朝鮮同志是不是有什麼內幕消息。

而在滿清滅亡之後，皇族很多改姓金。但在東北的覺羅基本全部改姓趙。而且他們聽說有的覺羅後人改姓金，很吃驚，認為姓趙才是正確的。

那麼，到底愛新覺羅家族是不是趙家人啊。

前年，復旦大學的生命科學院曾經給愛新覺羅家族基因測序，發現基因中有一個 F1396 支系。這個支系在滿人或者蒙古人中常見，但在有家譜記載的趙宋皇族後人中沒有測到。據此，他們認定，愛新覺羅絕對不是趙宋後人。

當然，也不能就此認定，畢竟科學也有出錯的時候。

且期待更詳細的研究吧。

元金後人都係姓習，普京有毛澤東dna，好似係。

係，侵侵其實是唐太宗後裔

總知中原重來都係單一政權 無滅過國 無分裂過
反正個歷史任我寫

too long didnt read

是但啦，總之首先是中國人
打得贏就係自己人

屌 支那人跌落地都要乸返咋沙

日本: 好彩打輸咗...

文翠珊係文天祥後裔

其實查理斯係查家後人，所以事頭婆死都唔傳位比佢

精神勝利法

地球人都是中國人
太陽系源自韓國
完

前年，復旦大學的生命科學院曾經給愛新覺羅家族基因測序，發現基因中有一個 F1396 支系。這個支系在滿人或者蒙古人中常見，但在有家譜記載的趙宋皇族後人中沒有測到。據此，他們認定，愛新覺羅絕對不是趙宋後人。

當然，也不能就此認定，畢竟科學也有出錯的時候。

中國的少數民族西姓，許多人漢化以後，改奚姓、習姓。 (維基百科)

西種？

魏晉南北朝300年間
中原漢人被殺8899
中原係血統大雜燴
中原人都有胡人血統
所以自唐開始大家都係一家人

其實係咪宋朝遺裔有咩重要
清朝統治者係滿洲人 文化係滿洲文化 理撚得佢邊到嚟?
咁講嘅話成個地球都係非洲皇族
垃圾人種又想打飛機證明自己冇俾外人統治

而在滿清滅亡之後，皇族很多改姓金。

宋徽宗俾人捉撚去做種馬

總之全撚部都係中國人

所以姐係中國人好鐘意打返自己人

有傳英女皇同馬克斯都係龍的傳人，所以香港同共產主義自古以來都係中國既！！！！

愛因斯坦 愛迪生 都係